\section{Метод складного ножа с отбрасыванием d наблюдений}
Есть способ исправить несоответствие складного ножа негладкой статистике. Вместо того чтобы исключать по одному наблюдению за раз, мы не учитываем $d$ наблюдений, где $n = r \cdot d$ для некоторого целого числа $r$. Можно показать, что если $n^{1/2}/d \rightarrow \infty$ и $n-d \rightarrow \infty$, то складной нож «с отбрасыванием» согласован с медианой. Грубо говоря, нужно исключить более $d = \sqrt{n}$, но менее $n$ наблюдений, чтобы добиться согласованности в оценке стандартной ошибки складным ножом. Пусть $\hat{\theta}_{(s)}$ обозначает $\hat{\theta}$, примененную к набору данных с удаленным подмножеством $s$. Формула для оценки стандартной ошибки складным ножом с отбрасыванием $d$ наблюдений:
\begin{equation}\label{eq11.21}
    \left\{\frac{r}{\binom{n}{d}}\sum(\hat{\theta}_{(s)} - \hat{\theta}_{(\cdot)})^2\right\}^{1/2},
\end{equation}
где $\hat{\theta}_{(\cdot)} = \sum\hat{\theta}_{(s)}/\binom{n}{d}$ и сумма ведется по всем подмножествам $s$ размера $n - d$, выбранным без замены из $x_1, x_2, \dots, x_n$.

В нашем примере с $n = 9$ мы можем выбрать $d = 4> \sqrt{9}$, и вычисление складного ножа delete-d включает в себя нахождение медианы для
\begin{equation}\label{eq11.22}
    \binom{9}{4} = 126
\end{equation}
выборок, соответствующих одновременному исключению $4$ наблюдений. Это дает оценку стандартной ошибки $7.16$, что несколько ближе к бутстреп значению $9.58$, чем значение складного ножа с удалением одного элемента, которое равно $6.68$.

Если $n$ велико и $\sqrt{n} < d < n$, количество выборок складного ножа $\binom{n}{d}$ может быть очень значительным. Вместо вычисления $\hat{\theta}$ для всех этих подмножеств можно вместо этого охватить случайную выборку подмножеств, что, в свою очередь, сделает складной нож delete-d больше похожим на бутстреп. Текущая работа над складным ножом delete-d представляет собой возрождение исследований складного ножа.

Функция складного ножа на языке $S$ описана в приложении.